微信公告：發佈歪曲黨史國史訊息 將被永久封號

斷章取義、歪曲黨史國史類訊息的例子。

微信18日發表的公告。

微信公眾平台上周四（18日）發佈公告稱，針對有公眾號、小程序發佈斷章取義、歪曲黨史國史類訊息進行營銷的行為，嚴重者可被永久封號。

公告題為「規範涉黨史國史等訊息發佈行為」，內文指近期微信發現部份公眾號、小程序存在發佈斷章取義、歪曲黨史國史類訊息進行營銷的行為，此類行為已違反《中華人民共和國網絡安全法》、《互聯網用戶公眾賬號管理規定》、《即時通信工具公眾信息服務發展管理暫行規定》、《微信公眾平台運營規範》》、《微信小程序平台運營規範》，涉嫌傳播虛假營銷訊息，對用戶造成騷擾、破壞用戶體驗、擾亂平台的健康生態。

由公告當日起，對於仍存在此類借機營銷行為的公眾號，將對違規文章予以刪除並進行相應處罰，多次處罰後仍繼續違規，或是故意利用各種手段惡意對抗的，將採取更重的處理措施，甚至永久封號。請營運者嚴肅對待不當內容，加強賬號管理，共同維護綠色的網絡環境。

微信團隊在本月10日也發佈了一條公告，打擊發佈低俗、虛假標題和內容的行為。公告稱，對於發送低俗、虛假標題和內容的公眾號，文章進行刪除並實施相應的能力處罰，多次違規處理後仍繼續發送違規內容的，或是故意利用各種手段惡意對抗，將進行永久封號處理。

微信雞新玩法

64算唔算歷史？
長春圍城算唔算歷史？
解放軍暗中勾結日軍又算唔算？

係歪曲嘅黨史

全宇宙是黨的

大躍進餓死幾千萬人=歪曲黨史
六四冇死過人=正確黨史

佢封fb ig 帳戶，我會驚d lor

呢排fb好多禁言封鎖